越軍展示俄羅斯T-90「紅眼」系統 , 支媒大酸眼紅罵做show

越南陸軍日前大動作展示了從俄羅斯購買的新款T-90S／SK主戰車（SK為指揮車型），以及其配備的Shtora-1主動防禦系統，此系統包含2具位於砲塔正面的紅外線干擾器，看上去如同一雙「紅眼」般，在越南與中國因南海關係緊張時，此舉頗具深意。對此，中國官媒強硬回擊，譏笑越軍作秀，無非是沒嘗過中國紅箭-8反戰車飛彈的厲害。

綜合媒體報導，越南國防電視台（QPVN）5月12日報導了T-90S／SK主戰車，並展示其配備的Shtora-1主動防禦系統。這款戰車是越南從俄羅斯採購，以取代越軍老舊的中國製T-59戰車，採購數量為64輛，已在去年2月全數運抵越南，配給陸軍最精銳的第201裝甲旅。

報導指出，T-90S／SK主戰車配有Shtora-1主動防禦系統，用以防禦雷射、紅外線導引飛彈和干擾目獲系統，包含2具TShU1-7 EOCMDAS紅外線干擾器、4具被動雷射警報器，以及2具3D6煙霧彈發射器，並由同一台電腦來自動控制。該系統可以發射模擬訊號，干擾許多反戰車武器的線性瞄準系統，使其無法命中目標，報導特別指出，對象包含中國的紅箭-8反戰車飛彈。

對此，中國官媒《環球時報》刊出一篇報導，指出Shtora-1系統其實相當不可靠，不過是俄羅斯戰車製造商自吹自擂而已，實際干擾效果沒有這麼出色，敘利亞政府軍的T-90也裝備上Shtora-1系統，但依然無法防禦美製的拖式2A飛彈（TOW 2A）。

報導指出，Shtora-1系統還有兩大問題，大功率的紅外線干擾器等於向敵方主動暴露自己位置，而且占了正面裝甲很大的面積，形成防護破口，因此俄羅斯在T-90 MS版本上就已取消這雙「紅眼」。報導稱，越南陸軍此次作秀，無非是沒嘗過中國紅箭-8反戰車飛彈的厲害而已。

2個大紅燈話俾敵人知自己係邊？

酸到

食完weed stoned左再去天安門碌支那豬

原來開錯台

實戰黎講對紅眼的確唔係優點

俄佬嘢都敢笑???
普京：

關你撚事咩

Push

係「眼紅」俄佬賣俾越南都唔賣俾佢地啫

係show
show俾佢睇第日射7佢D軍備